% !TEX spellcheck = de_DE
\documentclass[../../document.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Resultate und Weiterentwicklung}

\subsection{Resultate}
Durch unsere Offline-Synchronisation haben wir erreicht, dass unsere Offliss Android App jederzeit funktioniert.
Selbst wenn unsere Serverinfrastruktur für eine Stunde gewartet wird, können alle Benutzer wie gewohnt weiterarbeiten.
Es müssen in der Entwicklung und in der Infrastruktur keine Ausfallmechanismen implementiert werden, um diese Ausfallsicherheit zu erreichen.

Die Programmierung der Events sowie Event Aggregatoren war sehr einfach.
Auch die Business Logik ist dadurch sehr klar strukturiert und verständlich.
Gleichermassen unkompliziert war das Testen durch die schlanke und flexible Logik und resultierte in einer hohen Testabdeckung.

Sehr viele Problemstellungen aus dem \autoref{chap:problems} konnten wir mit dem Aion lösen.
Beispielsweise können mit unserem Framework die gewohnten Datenbankfunktionalitäten angewendet werden, wie Transaktionen, Sequenzen und Constraints.
Durch die Berechtigungsüberprüfung können alle Sicherheitsbedürfnisse abgedeckt werden.
Mit unserem Framework lassen sich externe Systeme anbinden, wie der Mailversand.
Die Teil-Synchronisation der Zeiterfassungen und die unterbruchsfreie Bedienung ermöglichen der Applikation eine gute Performanz und Stabilität.
\\
Mit dem Aion haben wir gezeigt, dass man durch das Implementieren von Offline-Fähigkeit keine Einschränkungen in Kauf nehmen muss.

Durch den Einsatz von Event Sourcing bieten sich noch mehr Vorteile.
Möchte man den Datenbestand sichern, muss man lediglich die Events aufbewahren.
Dabei müssen nur die Events kopiert werden, welche seit dem letzten Stand neu dazugekommen sind.
Deshalb ist das Sichern sehr speichereffizient.

Dadurch, dass alle Aktionen an der Anwendung festgehalten werden, können Benutzerfehler einfach nachvollzogen und reproduziert werden.
Ausserdem lassen sich logische Fehler schnell beheben.
Man muss die Events lediglich neu berechnen und die Defekte sind eliminiert.

Die Modularität hatte sowohl Vorteile als auch Nachteile.
Die Flexibilität ist klar ein Vorteil gegenüber anderen Architekturen.
Dafür erhöhte sich die Komplexität.
Da alle Module einzeln importiert und konfiguriert werden mussten, erschwerte das die Verwendung von Aion.

Im Vergleich zu einer normalen Server-Client Applikation, war die Umsetzung nicht immer einfach.
Darum empfehlen wir Aion nur an den Stellen einzusetzen, an welchen die Offline-Fähigkeit benötigt wird.
Gerade weil unser Framework so flexibel ist, stellt dies kein Problem dar.

\subsection{Weiterentwicklung}
Wie in allen Projekten könnte man mit mehr Zeit noch viele praktische Funktionalitäten einbauen.
Im Folgenden möchten wir einige Weiterentwicklungen aufzeigen.

\subsubsection{Timeline Erweiterungen}
Die von uns implementierte Timeline könnte um nützliche Funktionen für die Entwicklung erweitert werden.
Aktuell ist das Löschen einer Timeline nicht einfach.
Es müssen manuell die SQLite Dateien gelöscht und der Server neu gestartet werden.

Diese Funktion sollte nicht in einer produktiven Umgebung ausgeführt werden, weil dann der gesamte Datenstand verloren gehen würde.
Doch während der Entwicklungsphase, können sich die Eventdaten ständig verändern.

\subsubsection{Synchronisation Verbesserungen}
Aktuell werden alle Events einzeln übermittelt.
Um die Synchronisationszeit zu verkürzen, könnten die Events batchweise übermittelt werden.

Ausserdem könnten durch Snapshots der Projections die initiale Synchronisation beschleunigt werden.
Dadurch müssten nicht alle Events auf den Client transferiert werden und die Projection wäre bereits berechnet, bis zu einem gewissen Zeitpunkt. 
Diese Snapshots könnten täglich erstellt werden und neuen Clients helfen, möglichst rasch Daten auf ein neues Gerät zu synchronisieren.

Die Abfrage, ob ein Client die aktuellsten Daten besitzt, könnte man so optimieren, dass weniger Daten kommuniziert werden. 

Den Speicherplatz könnte man reduzieren, da sich aktuell immer alle Eventinformationen auf dem lokalen Gerät befinden.
Diese könnten entfernt werden, sobald alle Events synchronisiert und die Projections erstellt wurden.  

\subsubsection{Aion Http-Server UI}
Die Visualisierung der Event Timelines konnte wir zeitlich bedingt nicht mehr umsetzen.
In der Entwicklung und für die Fehlersuche wäre diese Funktionalität sehr hilfreich.

\subsubsection{Schema Migration}
Das von uns entwickelte Datenmodul kann noch nicht mit Migrationen der Datentabellen umgehen.
Damit die App in Zukunft auch erweitert werden kann, müsste eine Schemamigration der Projectiontabellen möglich sein.


\end{document}
